\chapter{Úvod}
V dnešnej dobe sa so strelnými zbraňami stretávame pomerne často, či sú to už rôzne akčné počítačové hry,
    voľno časové aktivity ako airsoft či paintball, ale taktiež ich môžeme denno-denne vidieť na uliciach u príslušníkov bezpečnostých zložiek štátu.
Z tohto hľadiska je bezpečnosť veľmi dôležitý prvok nášho života a zbrane k tomu v istej prieme prispievajú,
    rovnako ako v pozívnom ale aj v negatívnom smere.

Hlavne kvôli negatívnemu vplyvu zbraní sa bežpečnostné zložky snažia znižovať toto riziko a dopad na ľudské zdravie.
Je možné s určitosťou povedať že technológie ktoré by dokázali vyhľadávať zbrane u ľudí na uliciach alebo iných miestach,
    by určite pomohli zvýšiť bezpečnosť danej oblasti alebo krajiny.
V tomto prípade dokážú počítačové technológie a počítačove videnie pomôcť.

Preto sa v tejto bakalárskej práci budeme konkrétne venovať určovaniu typu strelnej zbrane v dvoch kategóriách a to na
    krátke a dlhé zbrane, a určeniu ich náklonu v obrazovej scéne.

V prvej kapitole sa zameriame na rozdelenie zbraní podľa rôznych kritérií, následne si uvedieme niekoľko
    významných prístupov k detekcií a klasifikácií objektu v obraze, ktoré vrámci spracovania obrazu vytvorili istý prevrat.
A uvedieme si niekoľko nástrojov ktoré takého spracovanie obrazu uľahčujú.

V druhej kapitole si následne opíše podrobný návrh postupov ktoré v tejto práci budú implementované a otestované.
Spôsoby a možnosti získavania dát pre spracovanie obrazu.

Ďalej sa v tretej kapitole budeme venovať presnému opisu implementácie navrhovaného riešenia.

A následne sa v posledných kapitolách pozrieme na výsledky, porovnáme navrhnuté riešenia a zhodnotíme možný budúci postup tejto práce.
