% ------------ NEW CHAPTER ------------
\chapter{Technológie}   % TODO Zmenit nazov kapitoly, nie Zakladna terminologia
\label{chap:technologie}

V tejto kapitole sa zoznámime so základnymi pojmami, princípmi a spôsobmi, ktoré súvisia s probletikou tejto práce a ktoré budú ďalej využívané.
Kapitola opisuje základné rozdelenia zbraní do viacerých kategórií, princíp spracovania digitálneho obrazu.
Následne vysvetľuje z akým problémov pozostáva detekcia a rozpoznávanie objektov v obraze, opisuje populárne prístupy pre detekciu objektu.
A podrobne popisuje rôzne spôsoby pre klasifikáciu objektov do 2 alebo aj viacerých kategórií, ktoré sa v tejto práci budú používať.

\input{chapters/2-1-zbrane}

\input{chapters/2-2-spracovanie-obrazu}

\input{chapters/2-3-detekcia-objektu}

\input{chapters/2-4-rozpoznavanie-klasifikacia}

\input{chapters/2-5-nastroje-tvorbu-nn}

\input{chapters/2-6-predspracovanie}

\section{Zhrnutie kapitoly}

V úvode kapitola zhrnula základne kategórie do ktorých sa rozdeľujú zbrane podľa toho ako pôsobia na živú silu a podľa ich ovládateľnosti \ref{sec:weapons}.
Následne bolo priblížene digitalizovanie obrazu, spôsob jeho reprezentácie ako matica pixelov a oblasti v ktorých je spracovanie obrazu často využívané \ref{sec:imageprocessing}.

V kapitole \ref{sec:detekcia} bolí vysvetlené základne časti z ktorých pozostáva detekcia objektu v obraze a vytvorený prehľad prístupov od
    klasických až po niekoľko prístupov ktoré využívajú neurónové siete.
Kapitola taktiež obsahuje krátke vysvetlenie 2 algoritmou ktoré sa používaju pri dektekcií objektu v obraze a to kĺzajuce okno \ref{subsec:slidingwindow} a
    regionálne návrhy \ref{subsec:regionproposal}.

Ďalšia podkapitola \ref{sec:klasifikacia} približuje a podrobne opisuje 2 algoritmy ktoré možno zaradiť do klasikého prístupu v rámci problematiky klasifikácie objektov,
    K-Nearest-Neighbour a Support Vector Machine.
Táto podkapitola postupne vysveľuje základnu myšlienku a funkciu neurónových sieti \ref{subsec:neuralnetworks}, od ich základneho stavebného komponentu umelého neurónu resp. perceptronu,
    cez porovnanie aktivačných funkcií, až po základ architektúry neurónovej siete.

Následne sú spomenuté konvolučné neurónove siete \ref{subsec:convolutionalneuralnetwork} ako špeciálný prípad neurónových sieti a ich základne operácie ako konvolúcia a zlučovanie,
    vysvetlenie architektúry a význam každej zo 4 vrstiev z ktorých konvolučne neurónové siete pozostávajú.
V závere tejto podkapitoly sú popísane 2 architektúry ktoré priviedli istú zmenu pri tvorbe sieti a je možné z nich vychádzať pri tvorbe vlastnej architektúry.

V kapitole \ref{sec:frameworks} je vytvorený prehľad populárnych knižníc a systémov ktoré je možné použit či už pri tvorbe klasických klasifikátorov alebo
    pri tvorbe neurónových sieti pre spracovanie textu, zvuku alebo obrazu.

Záver kapitoly je venovaný niekoľkým základným technikám predspracovanie obrazu \ref{sec:preprocessing}.
